個個都講緊金庸 有冇人講下古龍

我個人鍾情古龍多啲 快意恩仇

推下

紫東來

卓東來

歡樂英雄

人間不見楚留香

個人鐘意佢出既一種水多d 叫古龍水

古龍自年輕時就嗜色嗜酒，發財後更加無節制。1980年10月22日晚上十時，電影演員柯俊雄帶著通緝犯小葉(27歲，葉慶輝)與好友小胖(34歲，陳文和)，分帶扁鑽及短刀，到北投吟松閣旅社212號房間飲酒作樂，此時古龍在207號房間內，因為不願到隔壁房間向柯俊雄敬酒，兩人刺傷重殘古龍右手，使他無法寫作。古龍雖因身邊友人幫忙格鬥抵抗倖未成殘，卻因急救輸血用的是從賣血的「血牛」身上買來，因而染上肝炎，[3]。從此健康更形惡化，體型嚴重縮減，判若兩人。

相對於金庸 我忽較鐘意睇古龍
金庸既小說你會感覺有種距離感 大善大惡都好戲劇性 多數happy ending
但金龍既人物你會投入到 有種似曾相識 佢d 主角好少有正義大俠形象
雖然吹雪同孤城係正反兩面 但佢地又會惺惺相惜
睇完結局 會有種晞噓 善惡觀無金庸分明 善中有惡 惡中有善
講到1999 但睇過兩者既應該會明

唔知點解大部份人都比較鐘意金庸
我自己就比較鐘意古龍
佢對人物的描寫好出色

細個個陣睇金庸 古龍睇極都唔明
大個左之後先睇得明古龍

係,金庸果啲角色好離地,同埋成日happy ending,太理想主義
所以我都係鍾意睇古龍多

金庸d小說睇左1套就無睇
古龍睇左十幾套
尤其鍾意睇小李飛刀

古龍d 人物寫得深刻好多
係人帶動事件 但又好似冥冥中有d 野大家都擺脫唔到

金大俠就事件帶事件咁去

好似係

古龍黎黎去去都係果種套路 睇多幾本就開始估到

絕代雙驕好撚正

對話太小學雞

但金庸happy ending 係妥協多
帶無力感 好符合佢本人
古龍小說果份唏噓應該源自於佢本人

呢本睇得好開心
好似睇緊武俠版Friends咁

細個睇金庸覺得好好睇
大個睇小李 就愛上左古龍
跟住睇唔番金庸
古龍先係男人睇既
絕代 射雕
都係講2個主角由細到大
絕代正到仆街
射 好多人講好睇
我細個睇射 再睇絕代
知道金庸只係合家歡先睇

呢個post係咪間接咒緊古龍死

文筆同深度古龍拍馬追唔上金庸
絕代雙驕同武林秘史睇過開頭少少之後睇唔落去
後來有睇晒蕭十一郎，感覺言之無物

張偉健與謝霆峰
好睇

原來係兩個人

因為古龍死左好耐

古龍小說最叻就係爛尾之後揾人代筆

阿飛同傅紅雪都寫得好深刻

天涯明月刀陪我過咗中學生涯

老伯個出場J咗好耐,無直接描寫,但成個形象栩栩如生

月，圓月。
夜，黑夜。
人，死人！

因為古龍本人都係重友輕色
又好酒成性
佢筆下d主角根本係佢本人

都未死

我幾like古龍文風，但係睇咗幾本爛尾嘅就冇意慾再睇落去

流星蝴蝶劍
天涯明月刀

仲有
多情劍客無情劍
絕代雙驕

人人都吹奏金庸, 不過我就覺得古龍小說對於人性刻劃仲正.

林仙兒

古龍可能有好多地方都比唔上金庸
但係朔造理想男人呢方面
可能係世無雙
好似李尋歡兄弟如手足女人如衣服
加埋病君子嘅文人形象
到楚留香可以同三個女人神交也好
都可以話係唔少男人心中嘅理想形象
所以佢死之後
小李飛刀成絕響 人間不見楚留香

古龍？
古龍水呀？
乜水呀
人起朵你起朵

雁蝶為雙翼 花香滿人間

三少爺的劍神作 三少真係好撚型
歡樂英雄唔知有無人睇過 日常類武俠小說
幾好笑又幾特別

我初中接觸金庸 高中接觸古龍
當時覺得古龍筆下既人物先應該係江湖中人既面貌 灑脫不羈
宜家大個左睇番轉頭反而覺得古龍只係中二病發 金庸先係玄門正宗

金庸最鍾意睇天龍八部
古龍最鍾意睇快樂英雄

重睇左幾次，最鐘意呢本

正解
二黎中國文化個種底蘊太少
鹿🦌鼎記個種打工仔哲學
古龍邊寫到

睇開金龍

流星 蝴蝶 劍
孟星魂

食開金龍船

古龍最叻玩d懶cool既對話

文筆坦白講 古龍係好麻麻 如果你用而家既文學手法係用古龍文筆更加可以話係差

不過又咁講 文筆唔好唔代表故事唔好，古龍既小說深度黎講我覺得係好過金庸。試下唔好睇絕代雙驕而睇下楚留香陸小鳳多情劍客無情劍

書好睇d

小李飛刀個人覺得好睇過哂金庸，但平均分黎講金庸高好多

你話中二病發
但其實古龍本人都係咁
就好似睇專訪
d人話王家衛講野同佢d劇d對白風格係一樣咁

古龍係有好多爛作 同埋有d係其他人續寫既

其實佢地都識英雄重英雄
金庸對古龍評價都好中肯
何必分高低
金庸對古龍評價道：「古龍的小說沒有明確的歷史背景，他用一種歐化的、現代人的想法來表達一種武俠世界，另走一條路，他的小說有幾部也寫得很好。古龍的小說較有深度，範圍比較廣，想法很新。他是我相當熟的朋友，現已過世。他的個性中有一個缺點是不太能堅持，大部分小說寫了一半，就不寫了，由別人代寫，所以水準不齊，假如是他自己寫完了的，當然水準高得多。」

古龍先有果種江湖味，江湖咪類似（/根本係）黑社會，獨立於社會，自成一閣。
江湖中人通常都亦正亦邪，行事為人必有異於正常大眾，不受 拘束，自由自在，我行我素先係江湖中人。
點似金庸果d道德分明，仲嚴肅過正常社會，冇果種快意恩仇既江湖味
金庸寫故事各方面都好過古龍，不過古龍寫既係武俠小說

金庸有時間修訂自己d作品，先將d bug位改好
古龍未修訂就已經死左

梁羽生呢呢呢呢呢呢

明明地，不過我睇故事不求真實，但求好睇，睇得過癮。郭靖，楊過，張無忌，狗雜種，冷狐冲呢啲奇遇多到，唔係故事點會咁巧合

更加冇人講黃易

古龍就算長命百歲
佢都應該寧願寫多幾十本書
佢都唔會去修訂

古龍>>>>>>>金庸

屌金庸D小說咁撚老土，玩痴情一D得唔到個人就要害人全港咁中二，一D就等十六年等一個人之後見唔到又會尋死。

D故事好多都係小誤會，完全無大格局FEEL，冒險又唔夠刺激太拖泥帶水，計謀又偵探又唔係，一味兒女情長同英雄氣概。

我就睇黃易，起碼有軍閥混戰，外交策略，計某埋伏，最多係開打前影響對手心理;講到女，永遠無D王晶痴心情長劍，岩既咪扑野大家爽下，唔岩既就分開，古代好多女人都係政治上既棋子，蠻荒時代邊黎咁多痴心漢?兒女情長英雄氣短係真既。

唔好咒古龍死啦

我覺得佢地啲對答，懶係高深又不作解釋咁怪怪地。我記得有段係唔知乜水問阿飛，為什麼你知道？之後阿飛答，因為我知道。之後段對話就係咁 最好笑係，阿飛所講嘅佢知道，仲要係錯嘅，佢根本唔知道。好似係講緊阿飛條女嘅野

金庸注重招式，古龍注重兵器

因為以前一隻online game令我睇晒古龍既書

一段就講只有死人才能保守秘密
另一段就講類似死人有時候能告訴你更多

古龍幾句就帶到個意境出黎
前無古人後無來者

最忠直嗰個，最後發現原來係最奸嗰個。
最比人懷疑嗰個，原來係大好人。

同da Vinci code 嗰個Dan brown 一樣

呢段好表達到阿飛一介毒撚沉船，當局者迷

梁羽生係古龍同金庸結合後既強化版

睇過兩套，文筆唔識講，故事悶到仆街

古龍d文其實好撚中二病
細個睇就覺得型
大個睇心諗做乜鳩

古龍最閪嘅係爛尾

古龍死左未

可能我睇親歷史都訓著 睇睇下金庸會恰眼訓打喊露
古龍既書唔會 會好有精神一直睇落去
文筆古龍就一定拍馬都追唔上 但深度？點會呀
反而覺得金庸d 套路仲易捉 一開始就講明邊個奸既 邊個直既 故事入面一定有高人教主角 奇遇 最後打敗敵人 happy ending
呢種刻板pattern 導致角色塑造受限

而古龍所指既武功好多野影響 靈魂 心境 執念 經歷 意志
eg 傅紅雪 楚留香 吹雪孤城
佢地每人都有自己既故事 經歷
吹雪最初都未係最top 最後上到無劍都係自己看破紅塵
對人性既刻劃真係無得輸

唔岩口味？
我幾鐘意白髮魔女傳

屌 鬼叫古龍懶到閪 寫寫下又唔寫
你留意下後期同前中期通常差好遠

好多書寫到一半 甚至開左個頭就變左另一條友寫

仲有無推介？

睇雲海既小說仲好啦

古龍好多都中途有人代筆，搞到爛晒尾。

佢有個時期想扮金庸文筆，但好老實只係覺得好冗長。

再後期唔知懶定層次昇華左，好多時一句起二句就講完打鬥，係人性方面著墨多左，反而咁仲好睇。同埋古龍世界，好似無咩主角光環，d主角九成都好慘

呢段對話

西門吹雪忽然道:「你學劍?」

葉孤城道:「我就是劍。」

西門吹雪道:「你知不知道劍的精義何在?」

葉孤城道:「你說!」

西門吹雪道:「在于誠。」

葉孤城道:「誠?」

西門吹雪道:「唯有誠心正意，才能達到劍術的巔峰，不誠的人，根本不足論劍。」

葉孤城的瞳孔突又收縮。

西門吹雪盯著他，道:「你不誠。」

葉孤城沉默了很久，忽然也問道:「你學劍?」

西門吹雪道:「學無止境，劍術更是學無止境。」

葉孤城道:「你既學劍，就該知道學劍的人隻要誠于劍，並不必誠于人。」

西門吹雪不再說話，話已說盡。

路的盡頭是天涯，話的盡頭就是劍。

連人名都會前後唔同

路仲道 路仲遠

好難單一介紹 因為梁羽生d 小說好鬼衰 一環接一環 飛住睇有d 位會唔明
我自己鐘意天山系列 但主流比較多睇三絕 萍縱俠影
建議睇左萍縱先 無記錯係佢成名作

連城訣先叫做貼地返D，金庸入面淨係鍾意連

流星蝴蝶劍，小蝶做性奴

feel到，但麻麻中意呢種對話

仲有，李尋歡打大佬，寫都無寫，行岀嚟就話佢贏咗，仲要話因爲小李飛刀，例無虛發，所以一野就秒咗。我接受唔到

on9

金庸打鬥情節長啲精彩啲
古龍啲人物對話深刻啲
好難揀

你當西部牛仔

古龍筆下角色名比起金庸果d更有味道
李尋歡
小魚兒
阿飛
楚留香
西門吹雪
葉孤城
花無缺
一睇個名就有個形象出到嚟

古龍嗰d似偵探小說
不過係用古代武林黎包裝

我覺得幾有味道
咁先凸顯到就算係一代梟雄都會因為on9而大意致死，估你唔到

古龍自己經歷過江湖先寫得出江湖險惡
你睇下佢既十大惡人對比金庸既四大惡人

最後happy ending，證明你無睇

書劍

大事做唔成，條女死咗，勉強可以話最後望住個幻象得到解脫嘅。但飛狐外傳提及嘅陳家洛似放唔低多啲

碧血劍

雄心壯志救萬民於水深火熱中，最後軍隊入城即敗壞，無力挽救，心灰意冷離開咗，最愛嘅阿九無得一齊

飛狐外傳

女一因對師傅發誓，所以無得一齊。女二算係因佢而死。慘到

雪山飛狐

一係斬死條女個老豆，一係自己死

俠客行

武功係當世第一，但佢追求嘅一定唔係呢啲。父母認唔認得翻係未知之數

白馬嘯西風

那都是很好很好的，可是我偏不喜歡。。。

天機老人果part都寫得好
本來武功第一，但因為第一，所以害怕，不進則退

好人好者點會叫古龍

據當時同屆三十七班朱邦復說，熊耀華當時就讀卅五班，喜歡上三十七班的古X鳳，因此後來筆名取作古龍。
FROM WIKI

古龍有時d 對白真係太中二

細個玩game搞到勁鍾意古龍
不過個人睇小說會眼訓
搞到淨係全部都睇漫畫同劇集

金大部份小說=武俠童話

古龍寫個氣氛渲染好唔錯
但睇多幾本波就覺得手法係咁重覆
又鐘意搵人代筆同爛尾
不過好鐘意絕代雙驕

古龍啲角色設定比較陰暗，但比較寫實，江湖味道比較濃厚。壞人好人唔會着件tee 話你知，通常唔會 happy ending 同有啲偵探小說 feel
金庸文筆描寫得靚啲，故事無咁複雜。

中學個時睇哂金庸再想搵書睇，見到中學圖書館有本天涯明月刀就開始左睇古龍

鍾意古龍多過金庸，尤其大個之後對金庸寫個種國仇家恨，大中華情意結幾反感。同埋覺得古龍近自己好多

其實話古龍啲對白中二病，都係睇你鍾唔鍾意種風格。王家衛都係咁，東邪西毒根本就係金庸既角色拍古龍既小說

我都覺得好正
其實上官金虹唔係衰on9,
係佢自己太有自信
本來佢大把機會殺死李尋歡
死都要試係唔係例不虛發

他的刀很快。但他更快。

古龍寫實好多
一直覺得高手過招應該一招定勝負
同埋人在江湖真係無話正邪

沒用的阿吉

悶到嘔

古龍=古代遊俠+西部片+王家衛+推理小說+普常一定有個老死係奸+武俠

總之溝左好多野 係佢之前仲有金庸 咪變左so call非正統少人講 鐘意既自然會鐘意

我覺得好多古龍作品啲主角 好似係迷失係江湖既人 同依家好多都市既人迷失係城市有共曲同工之妙

咁柯南都係咁
最唔似先係個犯
古龍d書朋友會出賣你
但老死就跟一世

咁唔通反派都要做到出晒面咩
一個twist都冇嘅話咪更快估到

個個都睇完射鵰三部曲當睇咗

西門吹雪個形象真係好型
明明係配角但古龍勁偏心
擺明重點寫佢

垃圾

金庸係王道練功故
古龍係偵探式寫法
我個人鍾意古龍好多
人在江湖，身不由己
真心射出黎

細個因為pc game絕代雙驕而去公共圖書館借黎睇哂去
對於中段小魚兒頹廢都幾深刻
做男人要一個愛佢既女人赤裸裸咁救佢走
又自省一直以黎只靠小聰明闖蕩江湖，要動真功夫既話惡人谷班老野佢都唔夠打
然後受燕南天影響想做一個大俠，救2個惡人肥仔等佢地死得舒服d
每次睇到個段都覺得想的起心肝做人

天下風雲出我輩
一入江湖歲月催
皇圖霸業談笑間
不勝人生一場醉

古龍作品水平真係好參差
多情劍客無情劍可能仲好睇過好多金庸作品

但好多本成日寫寫下越寫越多唔關事既支線
浣花洗劍錄 大旗英雄傳都係 大旗仲要出哂又神又仙咁 最後個主角都唔見埋

同埋好多角色都有好多相似 好似陸小鳳 楚留香咁連啲行為舉止都差唔多 仲有沈浪 葉開咁

好撚傳神

全中呀

秋，已殘

呃行數寫法

我都係鐘意古龍多過金庸
古龍d武器同招式好撚型

靈犀一指
天外飛仙
小李飛刀

算係解釋左，功力係上官金虹高，只要佢唔俾李尋歡出手，李尋歡就必死無疑! 可惜上官金虹還是想看李尋歡的出手，例不虛發的小李飛刀！

古龍先寫到果種佬味 雖然佢好撚多中二病對話
最鐘意睇佢既離別鉤

古龍係唔錯，金庸之後第一武俠，不過主角好多都差唔多性格，變化𣎴大，相反金庸本本都各有特色;
個人黎講兩個都鍾意睇

爛尾代筆

浣花大旗都係前中期作品
其實同絕代一樣都係佢風格成型之前比較好嘅作品
如果鍾意係絕代呢類根本唔使睇古龍嘅巔峰作品
絕代我睇少少就唔想睇 無佢嘅風格
小李同歡樂英雄算係綜合最好
歡樂英雄衰太hard sell友情
陸小鳳同楚留香劇情太過曲折離奇
但係角色上陸小鳳系列無得輸
最垃圾就係葉開果套 主角塑造完全失敗 劇情唔合理
又係度幫李尋歡打飛機自high

夢幻古龍？

係呀
ching都有玩？我99lv隊

我好似見過你個user name

阿飛

金庸只係俾大人睇嘅童話故事
無端端執到神功，人地練咗幾十年武都唔夠你練幾個月抽

古龍寫嘅書係教你做一個真男人。
沉船沉左幾年嘅阿飛reject炫華盡洗想真心對佢好嘅林仙兒 。教你人係可以重色輕友，但沉過船都要識醒
孔雀鈴秋鳳梧為左家族，連交心至友高立都要殺。教你自私有時係無奈，但到左一啲位你唔做唔得。
上官小仙嗰頭講想同葉開山盟海誓，下一秒就反面想做低佢。教你女人要變只係一秒間。
仲有筆下大部份女角都係禍水，好就累人累物，如西門老婆，鐵心蘭，孫小紅。
壞就想做你，殺你，利用你。如慕容秋萩，林仙兒。

係古龍縱橫酒場，歡場悟岀嘅真理編集成書。

金庸就寫佢嘅理想情懷，但根本冇人會做到or 攞到共嗚。佢成日想做郭靖，但佢明明最似楊康，認賊作父

有人話古龍文筆差、句法怪，好似中二病，但我睇到好投入，好有一股韻味

睇古龍從來都唔係睇佢嘅打鬥，而且打鬥從來唔係古龍武俠小說嘅重點。佢嗰種呃行數式寫法，短而精，唔會寫到好形象化，就好似小李飛刀永遠只會講例無虛發，反而留有好大嘅想像空間；而人物與環境、其他角色之間嘅衝突更加凸出。

古龍深度點樣高過金庸不如你講講
金庸小說包含儒佛道思想，政治，歷史，人生哲學
天龍八部講佛，眾生都為情所困，為貪嗔癡所苦
笑傲江湖講道，主張虛無，主角厭惡政治爭鬥，要出世
你睇唔明唔代表無
邊個話金庸一定忠奸分明，定還是你淨係睇過射雕當睇晒全部。
我唔係想要分高低，只不過見到上面d人講到金庸係小學雞小說咁，實在睇唔過眼要為金庸平反一下

現實就係識人好過識字，會唔會古龍小說先係你既幻想世界，靠努力就可以發圍

惡谷遇見江小魚

安，已不

古龍文筆唔差，佢自己都講過，呃字數搵食啫

深度黎講古龍點都唔會及得上金庸啦
古龍啲小說有陣濃烈嘅浪子味，個個主角都有古龍自己嘅影子; 金庸啲角色好多都有佢嘅用意，情節可能及唔上古龍，但係裡面包含嘅野，多元化過古龍好多
都係嗰句，兩個我都like

陸小鳳系列真係好正

現實會唔會窮撚可以周地執到本神功發圍
現實會唔會李家誠主動appoach你

人間不見楚留香係古龍個frd寫嘅挽聯
上一句係小李飛刀成絕響！

陸小鳳佢又真係寫得出佢人緣好嘅地方

古龍最正係啲對白
金庸啲對白完全係交待劇情咁款，頂唔緊

金庸係湯，古龍係酒

學左古龍啲對白好驚會有社交障礙

邊套係古龍由頭到尾親手寫？

無仔細研究
但最正果本多情劍客無情劍

連誠訣都叫貼 可想而知金庸既作品幾離地

第一套睇嘅古龍就係呢套, 真係好睇到停唔到

中肯

俾奸人所害穿琵琶骨殘廢係貼地啲
之後練神功好返，仲要有個千金小姐鐘意

係吖，我都係鳩吹下姐，sorry

古龍係衰在產量大多，有啲仲搵人代筆，搞到水準參差不齊
但好睇嘅的確係好高質
佢唔似金庸嗰啲咁有文化，結構咁龐大，又咩佛學道學民族大義
佢筆下嘅江湖感覺現實啲，班人自己想點就想點，唔洗理乜國家民族，依個感覺先係江湖

古龍嗰啲似係跳出左個框框

跟據吳靄儀的講法
金庸係寫武林
古龍係寫江湖

金庸水平一定係高過古龍。
但唔一定要最喜歡最好。

雖然無睇過哂古龍所有作品，但都算睇過大部份出名既作品，個人覺得最好睇一定是多情劍客無情劍。李尋觀比人押返少林個段，我覺等得是武俠小說其中最好睇段落；如果畀女神玩完，睇到阿飛定好有共鳴，自己都好想好似阿飛咁擺脫枷鎖。

另外有人評論過，話天涯明月刀係古龍走火入魔嘅作品，文筆太離奇，故事鬆散。雖然我都覺故事比較普通，但好喜歡傅紅雪呢個角色，古龍筆下一幾慘既主角。最後一段，從良隻雞洗衫見到傅紅雪個一小段，雖然只係兩頁，但係兩個大段一塌糊塗嘅人生終於找到互相嘅依靠，我覺得係挽救哂成套書

細個覺得金鏞好睇，大大下覺得相比之下古龍根本上唔同層次。

金鏞好似像一啤酒，相對簡淺易明，識字就睇得。人物性格分明而且時代感重，令人容易理解角色嘅心理同定位。加上動作場面描述細緻，令人睇得肉緊。

古龍似烈酒陳釀，難入口但係細味下就會愈來愈有味道。尤其係人物心理描述嗰種細膩，由出場到結尾都有唔同嘅心境。個感覺好似睇緊黃家衛啲戲咁，有一種暗沈同黑色幽默。

建議巴打你睇吓蝦寫嘅書

上面嘅嘢佢基本上都做到晒

金庸嗰啲你唔同年紀睇會有唔同嘅體會，呢句係出自唔同嘅人口中

女人識咩叫江湖，咩叫浪漫

金庸係寫江山
古龍係寫任俠

Child登
金庸古龍都唔識
仲係到懶好笑搞埋啲爛gag

四條眉毛陸小鳳
武俠只有古金梁三人

我無話過高過 但無可能次於金庸
而且雪山飛狐同天龍先係我最鐘意既金庸小說
其實金庸d 小說唔會難睇得明 概括既野亦比你講既多 成本百科全書咁
咁係咪就代表好睇？寫得發人深省？
除左連城主角慘左d 其他大部分主角有無邊個唔係開掛慢慢變成高手又有處女靚女屌 永遠主角都有光環 咁寫唔係唔得 落於俗套姐 好難令人投入
仲有佢好鐘意無啦啦插d 唔關情節既野 寫茶花個度直情skip 哂佢
金庸世界觀好大 境象廣深 但唔係主要寫人 係寫成個世界 江湖 武林 朝延 外敵等等全部都分part 寫 我心目中既江湖小說唔係大雜繪
古龍既先令我體會到江湖人 江湖事 包括好多做人道理 哲學 令人動容
葉開由一路既憎恨到最後寬恕仇人 仲出手救 觀眾唔會睇到好突兀 順住故事睇好合情合理
情感渲染 呢點大大比唔上古龍

金庸structure 格局好好
我個人傾向一本好既小說會睇到人為角色流眼淚 動情

金庸自己都講後期創作係想寫「人心」同「人性」。
你著眼點淨係睇主角，證明睇得太粗淺。

金庸小說好多主角都好悲慘，令狐沖既蒙冤受屈，喬峰既孤憤，陳家洛既無力等。

而且主角既作用好多都只係串連出整個武林背景，例如張無忌帶出明教同六大派/蒙古既恩怨，袁承志梗係變大配角，講返袁崇煥同金蛇郎君既故事。

睇多幾次啦伙

古龍改D人名梗係有種柒味

呢度有幾多巴打混淆左好睇同文學價值
金庸嘅書無疑係文學性上係勝於古龍
但唔代表其他人一定要鍾意
一本商業小說最重要當然係個故仔點吸引人
呢d各花入各眼
得諗就算一個人再唔鍾意金庸d故
都唔會質疑金庸的確係武俠小說嘅第一把交椅

完全同一個諗法
古龍同王家衛 都好鐘意
因為好相似

我幾時話剩係睇主角 我一直講緊都係人生哲學 復仇既定義
你話我著重睇主角 下一句又話主角好悲慘
而且你講張無忌帶出蒙古恩怨 呢點我一早講左 你係用緊我講既野反對我既觀點 粗淺既 要睇多幾次既會唔會係你？

重申一次我無話過金庸唔及古龍 我只係指出好唔好睇 發人深省呢一點
要講文學價值 地位我唔去睇史記？
一本好書唔講好唔好睇 只用文學價值評論 咁周星馳 哈利d 戲咁低俗做咩去睇？唔計每人喜好唔同
我自己梁金古都有睇 雖然我鐘意古龍 但我會評梁羽生先係第一

你有多重人格？

「除左連城主角慘左d 其他大部分主角有無邊個唔係開掛慢慢變成高手又有處女靚女屌 永遠主角都有光環 咁寫唔係唔得 落於俗套姐 好難令人投入」

因為主角咁，令人難以投入，仲唔係淨睇主角...

有冇人會咁on9將自己投入入個戲份少過主角 有好多位留白嘅配角呀

你有讀寫障礙？

咁投入一本書 一係劇情 一係角色

而金庸劇情由角色帶動 咁淨係得角色啦

角色得主角同配角 投入唔到主角 唔通投入配角咩

醒少少啦

你有無睇人地討論咩？
讀多幾次好無

慘在本本都差唔多，睇3本，第4本實估到

你而家就覺得好似唔係太得咁
但以幾十年前黎講，好厲害架啦

盛唐三步曲最後有冇人寫落去？

三少爺的劍,,
很喜歡沒有的阿吉,
燕十三劍法真係勁

暫時未有, 不過有人寫都唔係原作者寫,, 有乜意義

就係鍾意佢寫野夠痴線夠中二，中二中三果時成日睇足成晚搞到上堂無精神
最鍾意三套，第一流星蝴蝶劍，熱血到爆
之後到邊城浪子同天涯明月刀，傅紅雪

不嬲都代筆，睇下死之前有冇講到佢個結局比人知

我覺得古龍顛峰之作反而係流星蝴蝶劍 角色形象鮮明 節奏明快緊湊 故事峰迴路轉 出人意表但又喺情理之內 完全可以比肩三部曲

古龍好多都係描寫人
唔係打 一下就完
金庸打左幾個月今

只要是人，就有痛苦，只是你有沒有勇氣去克服它而已，如果你有這種勇氣，它就會變成一種巨大的力量，否則，你只有終生被它踐踏奴役。

可能武功上，啲主角真係開掛式變勁，但慘嘅主角真係大把。

陳家洛

大事不成，香香公主死咗。仲要係自己嘅決定導致咁

袁承志

諗住幫闖王救百姓，點知軍紀不嚴，仲害咗百姓。萬念俱灰離開中原，同阿九無再見過

令狐冲

最fd嘅陸大有死咗。最尊敬嘅師傅原來係仆街，又屈自己。師娘係好，但最需要佢時，連師娘都唔信自己。最愛嘅小師妹比人搶咗，唔信自己。最重要嘅人死哂，得翻任盈盈。係武功蓋世呀，但對令狐冲嚟講真係算happy ending？

李文秀

那都是很好很好的，可是我偏不喜歡

胡斐

圓性發過誓唔可還俗，程靈素因佢而死。苗若蘭就一係自己死，一係佢呀爸死。

呢幾個之中，得令狐冲真係算抱得美人歸，但係咪又算係happy ending呢？

太多人睇完射鵰三部曲當自己睇哂

流星蝴蝶劍好有股無間道feel

仲有個重點係古龍一早釘咗 其實85年嗰陣金庸嘅作品包括三部曲仲係有好多bug位 非常粗糙 如果古龍唔係咁早死 比十年時間佢修訂下 成就一定不下於金庸

我最鍾意睇圓月彎刀，細個係圖書館睇男主角點同堆"狐女"扑野睇到好high

但係古龍啲書解讀唔會有金庸嗰啲咁多

睇過絕代雙驕 唔係太好睇
本身好大期望
睇完覺得好失望😞

睇歡樂英雄，武林外傳，楚留香系列，陸小鳳系列，小李飛刀系列，三少爺的劍，蕭十一郎，等等...

睇下多情劍客無情劍，短可以睇七種武器

金庸同古龍對俠嘅註釋太唔同，太難比較。

一直想知第七種係咩

好多人話拳頭唔係第七種，因為無講青龍會
睇過古龍徒弟丁情本書，無記錯 話英雄無淚個箱係第七種。
但從小說風格上係完全唔同，而且都係無講青龍會

By Wiki

七種武器》（1972－1974）是古龍的經典系列之一。七種武器，七個中篇，七個主人公，七段迥然不同的故事，快慢緩急、冷熱剛柔、悲喜互異，極盡變化之能事。《七種武器》原先只完成五部，為《長生劍》、《孔雀翎》、《碧玉刀》、《多情環》、《霸王槍》，若干年後《離別鈎》追認為第六部。

除了作者古龍老師本人或出版商所公認屬於本系列的六部外，尚有一部分古龍的作品屬於相似的世界觀和有關的人物登場，亦有人認為是七種武器的第七部或第零部，如拳頭與七殺手或英雄無淚，下文有解說其七種武器系列的關係，此三部應為本系列的外傳。

七十年代《拳頭》（一名《憤怒的小馬》）在香港武俠春秋重刊時曾列為《七種武器》之六，但背景設定為狼山而非青龍會，稱為《霸王槍》外傳、別傳更為適合。

《七殺手》則在重刊時列為《七種武器》之七，但其實時代較早似為前傳。

《七種武器》的故事均以一個龐大、秘密的江湖組織青龍會為背景。每篇各有一個精神上的主題，強調以人的意志、操守、感情等武力之外的因素戰勝強大的對手。但香港武俠世界、武俠春秋上連載之《多情環》、《霸王槍》結尾並無「第幾種武器」云云。

另外，古龍的友人陳曉林（風雲時代出版公司之負責人）修改《七殺手》結局，加入「青龍會」字樣，因此風雲時代本《七種武器》之七為《七殺手》。陳曉林說明此舉乃經古龍生前授意。

而英雄無淚的神器淚痕劍是和離別鈎同出一門，可算是姐妹作，但因為七種武器中已有長生劍作為寶劍的代表，所以也不算是本系列的。另一說是在英雄無淚中另一件無名的奇門神器「一口箱子」才是第七種武器，但因為無以名之而改題為英雄無淚，此事於2015年經丁情證實，第七種武器是「一口箱子」，就是仿007手提箱的那口神秘箱子，因為一口箱子沒法做書名，才取了一個比較好聽的名字叫英雄無淚，至於該書沒提到青龍會，是因為古龍到後期

都未死 死左先會有人講

小李飛刀系列好正 三少爺的劍都係
但我個人覺得古龍唔係套套都咁精彩 有啲睇睇下唔係咁想繼續

古龍都無打鬥場面既
全部一下秒

早期少少有

林仙兒係雞係公廁

阿飛：連屎眼都可以比人屌我波都冇得渣

林仙兒呢個角色真係好寫實

相信巴打一定係睇睇下睇到d人代筆
古龍成日是但開左個頭就唔寫
搵人代筆
我估可能得小李飛刀冇人代筆

好似話仲有幾本係其他人作完當古龍作品

阿飛 = 大將軍

圓月彎刀好似係替筆

偉大作者

圓月大部份都係代，浪費哂

圓月真係痴撚線，個頭都好地地，
中間劇情暴走，不過都幾好睇 就睇埋佢，

最記得尾尾丁鵬對柳若松 ，大戰一觸即發，但見到本小說得番2,3頁，心諗咁神咁少字講行晒，結果 2句就講完

前面講金庸實在太多人表露自己頂多睇左3部曲就同人講睇曬金庸...

正係一本天龍既佛味都已經夠人睇十次
次次都有唔同感悟

可惜天妒英才 英年早逝